All questions are optional, though try to answer at least 4. The main goal of this file is to get you thinking critically about your own work, but we will also use these self reflections at the end of the semester when we do our internal review of the course.

ArrayDeque:

Q: Give an example of at least one idea from the staff solution that would have made your solution better (if any).

A: 1.程序开头要先初始化，也就是创建一个空的循环数组。2.当数组中元素特别少时，会浪费大量的空间，要保证使用系数≥25%，因此还需要写一个函数判断是否需要缩小数组。3.在循环数组中添加或者删除元素都用到了取模，这保证运行时不会出现越界的错误。4.在删除元素时，index-1时还需要再加上数组长度，因为index==0时删除当前元素，要插入的位置回到了数组末端5.重新改变队列大小这一块不是太懂6.扩展队列为啥*2，缩小队列为啥/2。7.在双端队列前添加一项，需要先判断队列是否满了8.打印双端队列，for循环中的条件也写得很巧妙9.删除并返回双端队列中的项，先保存要删除的项，然后再返回它。分为删除前和后，因为一个是plus，一个是minus。10.获取给定索引项时，需要先得到开头项的下标，然后再与索引项求和，再对队列长取模。11.为啥定义的变量用private，有的方法也得用，private。

Q: What's something you felt proud of in your code, if anything?

A:我能定义完需要的参数，写出一个基本的框架，但是细节部分考虑的少，编写出来的函数用不了。

Q: What's something that was particularly inelegant in your code, if anything?

A:直接在队列中+1和-1，没有考虑出现负数，或者超过队列长的因素。

Q: What did you learn by talking to your partner about writing ArrayDeque?

A:github上的大佬厉害，代码简介功能强大。

Q: What do you wish you would have known before writing ArrayDeque, if anything?

A:希望写的又快有优雅又准确

Q: If you wrote ArrayDeque again, what would you do differently, if anything?

A:写的更快一点儿，不理解的地方暴漏出来。

-----

LinkedListDeque:

Q: Give an example of at least one idea from the staff solution that would have made your solution better (if any).

A: 1.LinkedListDeque基本上是自己写出来的，但是第一次写看成sp2019的文档了，多了个写副本的2.在列表中添加一项，因为是双向循环链表，当插入和删除的时候，不仅要续改prev还需要修改next，经常忘记修改prev。3.删除并返回列表的一项，需要先保存这一项。然后插入的时候要判断列表满不满，删除的时候要判断列表空不空。4.返回索引项时，要先保存sentinel.next然后再用for循环不断后移。5.返回索引项的迭代写法，先写了一个private的方法，然后又写了一个public的方法，并在public方法中调用private方法。

Q: What's something you felt proud of in your code, if anything?

A:大部分是自己写出来的

Q: What's something that was particularly inelegant in your code, if anything?

A:创建空链表这一部分感觉自己写的不错。

Q: What did you learn by talking to your partner about writing LinkedListDeque?

A:他很厉害，我很想像他一样厉害哦。

Q: What do you wish you would have known before writing LinkedListDeque, if anything?

A:又快又好

Q: If you wrote LinkedListDeque again, what would you do differently, if anything?

A:用的时间更短，发现自己似懂非懂的地方。

-----

Meta:

Q: Did you like this design review process? Anything we should do differently next time?

A: 感觉还不错，回顾整个项目，发现并补充自己的不足，